郭建邦：未見過打假波

郭建邦：未見過打假波

5K
頭條

郭建邦

【本報訊】本案首被告、飛馬前隊長郭建邦裁決前已表現輕鬆，似乎對官司充滿信心。「嗰場波我哋贏緊10比1，唔係輸10比1，我係隊長，一定要提場，我只係叫佢哋放鬆啲踢，唔明點解話我打假波。」他又聲稱從未親眼見過打假波。過去他備受飛馬主席梁芷珊欣賞和重視，他透露被捕後已遭終止合約，仍希望有機會重返球隊，不過不會主動上門「敲門」。

盼重返飛馬

案件擾攘一年半，終畫上句號，散庭後，郭建邦感鬆一口氣。現年30歲的郭建邦曾獲東亞運動會金牌、兩屆最佳青年球員、3屆香港最佳11人及1次最有價值球員的殊榮。郭在飛馬時是華人球員中薪酬最高，有3.3萬元。
郭表示，離職之後未有其他工作，因此沒有收入，要靠積蓄過活，但他對足球熱誠從未減退，不會放棄踢波，其間他與朋友組隊報名香港的業餘球賽，曾於半超聯及無家者世盃賽事中分別奪冠，說時一臉自豪。

提起本案，郭即收起笑容，他指身為隊長，必須要提場，不明為何被指控打假波。他稱雖然曾聽過足球圈有打假波情況，但從未親眼見過，他更指一直有警惕自己不可行差踏錯，「我係職業球員，點可能做呢啲嘢？」
郭又稱與同案其他被告，包括已認罪的李威廉均仍是好朋友，但一談到頂證他們的黃威，郭則轉身說「唔想多講」。

無罪一身輕，郭會否重新向包括飛馬在內的各球會敲門？郭指仍希望可重返飛馬，但也不會抗拒其他球隊，「睇吓有冇人會搵我啦」。

■記者蔡少玲

相關新聞

李場邊「戴帽」傳達莊家指示

頭條 4小時前

辯方質疑廉署人員操控證人

頭條 4小時前

疑為賭波集團中介 前國援被通緝

頭條 4小時前

飛馬假波案 四球員脫罪足球先生李威廉 一月認罪今判刑

頭條 4小時前